396人被拘分送五署 80青少年先准保釋 家長通宵撐子女 轟警濫捕

全文

396人被拘分送五署 80青少年先准保釋
家長通宵撐子女 轟警濫捕

【5.27圍捕】

【本報訊】港版國安法獲全國人大表決通過前夕，港人反惡法抗爭到底，前日警方在全港軍管式佈防，無差別大圍捕近400人，當中80人未成年。昨凌晨時分，不少親友及家長帶同食物、拖鞋等在警署外通宵守候，但除未成年被捕人士凌晨起獲准保釋，至昨深夜仍有近200人未獲釋。有被拘留12小時後獲保釋的14歲學生聲言，只是經過銅鑼灣希慎廣場便被捕。昨早亦有家長到警署為子女送食物以示支持，其中葉太更斥警方濫捕：「行吓街唱吓歌仔，響呢一刻我哋仲係自由嘅，冇做任何嘢，點解要咁樣做？」

記者：李家傑 劉漢權 鄭文輝

警方前日在全港拘捕396人，被捕者由12至70歲，當中180人為學生、80人未成年。據知他們涉嫌藏有攻擊性武器、藏有工具。。。。。。。香港仔警署。昨凌晨起，80名未成年人士先後獲保釋，由通宵守候的家人接回家。

【北角警署】至昨晚11時，仍有大批家屬在北角警署外守候；議員許智峯到場協助，批評警方歎慢板。黎樹雄攝

【紅磡警署】昨日凌晨，多名家長在警署外徹夜等待保釋子女。鄭文輝攝

有家屬帶同水果及拖鞋等候被捕者獲釋。

警逼叫口號嘲弄14歲女生

相關新聞：一句「防暴警跑緊嚟」學生被搜屋

前晚深夜開始，包括被捕者親友、區議員及義工等約200人在北角警署外守候，部份人甚至等通宵。其中，前日下午於銅鑼灣被捕的14歲女生，遭扣查12小時後終獲准保釋，她。。。。。。。。。。乜嘢口號都冇嗌！」她又指，在警署待證物拍照期間遭警員嘲弄，「叫我叫句『五大訴求 缺一不可』嚟聽吓。」前日在朗豪坊外遭警員以涉嫌非法集結拘捕的兩名女生，昨凌晨亦由家人保釋回家。

葉太仍在求學的21歲兒子，同樣在希慎廣場外被捕，昨晨她趁上班前買早餐到北角警署送交兒子，「話畀佢聽屋企人喺門口支持佢，叫佢唔使驚，攞個麵包畀佢，起碼佢。。。。。。。。。。。是叫口號及唱歌，非在前線抗爭，防暴警員叫人群後退離開，卻前後拉起封鎖線包抄圍捕。對於兒子和平表達訴求卻遭拘押，她坦言心情矛盾：「想佢可以幫到香港，但邊個想有事吖！」

兩名仍身穿校服的女生於紅磡警署分別由父母接走。鄭文輝攝

社工呂智恆昨凌晨帶同標語到北角聲援被捕人士。 李家傑攝

「企喺度乜都冇做」仍被捕

紅磡警署外亦有數十人通宵守候，放滿大量食物飲品。有獲釋的16歲男生稱，當時完成網上課堂前往用膳，途中被警員截停，未問其目的便以涉嫌參與非法集結拘捕。

社工呂智恆凌晨亦在北角警署外高舉標語聲援被捕人士，他。。。。。。。。。。。「只係企喺度乜都冇做過」卻在銅鑼灣被捕，其中有友人剛當上爸爸，對警方一再濫捕感不滿。

兩個女生 - 陳惜姿

CLS
個frd 中環OL裝
行過拉左

呂智恆

新民主同盟
黃良喜

見你樣子娟好咪拉，比你見識吓咩叫黨衛軍

push